<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<openerp>
<data>
<template id="report_saleorder_light">
    <t t-call="report.html_container">
    <t t-foreach="doc_ids" t-as="o">
	<t t-set="o" t-value="get_record(o)"/>
	    
	
	    <!-- Multicompany -->
	    <t t-if="o and 'company_id' in o">
	        <t t-set="company" t-value="o.company_id"></t>
	    </t>
	    <t t-if="not o or not 'company_id' in o">
	        <t t-set="company" t-value="res_company"></t>
	    </t>    
	    
	    
        <div class="page">
   	        <div class="row">
	            <div class="col-xs-12" style="text-align:center;">
	                <img t-if="company.logo" t-att-src="'data:image/png;base64,%s' % company.logo" style="max-height: 200px;"/>
	            </div>
	        </div>

            <div class="oe_structure"/>
            <div class="row">
                <div class="col-xs-6">
                    
					<p t-if="o.partner_shipping_id == o.partner_invoice_id and o.partner_shipping_id != o.partner_id"><b>Indirizzo di fatturazione ed esecuzione ordine: </b></p>
					<p t-if="o.partner_shipping_id != o.partner_invoice_id"><b>Indirizzo di fatturazione: </b></p>
                 	<t t-if="o.partner_id != o.partner_invoice_id">
                        <div t-field="o.partner_invoice_id" 
                        t-field-options='{"widget": "contact", "fields": ["address", "name", "phone", "fax"], "no_marker": true}'/>
                       	<p t-if="o.partner_invoice_id.vat">P.IVA: <span t-field="o.partner_invoice_id.vat"/></p>    
                    </t>
                    
                    <p t-if="o.partner_shipping_id != o.partner_invoice_id"><b>Indirizzo di esecuzione ordine: </b></p>
                   	<t t-if="o.partner_shipping_id != o.partner_invoice_id">
                        <div t-field="o.partner_shipping_id" 
                            t-field-options='{"widget": "contact", "fields": ["address", "name", "phone", "fax"], "no_marker": true}'/>
                        <p t-if="o.partner_id.vat">P.IVA: <span t-field="o.partner_id.vat"/></p>    
                  	</t>                 
                </div>
                <div class="col-xs-5 col-xs-offset-1">
                    <p><b>Spett.le</b></p>
                    <div t-field="o.partner_id" t-field-options='{"widget": "contact", "fields": ["address", "name"], "no_marker": true}' />
                </div>
            </div>

            <h2>
                <span t-if="o.state not in ['draft','sent']">Ordine N° </span>
                <span t-if="o.state in ['draft','sent']">Preventivo N° </span>
                <span t-field="o.name"/>
            </h2>

            <div class="row mt32 mb32" id="informations">
                <div t-if="o.client_order_ref" class="col-xs-3">
                    <strong>Riferimento Interno:</strong>
                    <p t-field="o.client_order_ref"/>
                </div>
                <div t-if="o.date_order" class="col-xs-3">
                    <strong><span t-esc="o.company_id.city"/><span>, lì </span></strong>
                    <span t-esc="formatLang(o.date_order, date=True)"/>
                </div>
            </div>

            <table class="table table-condensed">
                <thead>
                    <tr>
                        <th>Descrizione</th>
                        <th class="text-right">Quantità</th>
                        <th class="text-left" t-if="uom_presence(o.id)">UoM</th>
                        <th class="text-right">Prezzo Unitario</th>
                        <th t-if="discount_presence(o.id)">Sconto</th>
                        <th>IVA</th>                        
                        <th class="text-right">Importo</th>
                    </tr>
               </thead>
               <tbody class="sale_tbody">
                    <tr t-foreach="o.order_line" t-as="l">
                        <td>
                           <span t-field="l.name"/>
                        </td>
                        <td class="text-right">
                            <span t-field="l.product_uom_qty"/>
                        </td>
                        <td class="text-left" t-if="uom_presence(o.id)">
                            <span t-esc="get_uom(l.product_uom.id)"/>
                        </td>
                        <td class="text-right">
                            <span t-field="l.price_unit"/>
                        </td>
                        <td t-if="discount_presence(o.id)">
                            <span t-field="l.discount"/>
                        </td>
                        <td>
                            <span t-esc="', '.join(map(lambda x: x.name, l.tax_id))"/>
                        </td>                        
                        <td class="text-right">
                            <span t-field="l.price_subtotal"
                                t-field-options='{"widget": "monetary", "display_currency": "o.pricelist_id.currency_id"}'/>
                        </td>
                    </tr>
                </tbody>
            </table>

            <div class="row">
                <div class="col-xs-4 pull-right">
                    <table class="table table-condensed">
                        <tr class="border-black">
                            <td><strong>Totale Imponibile</strong></td>
                            <td class="text-right">
                                <span t-field="o.amount_untaxed"
                                    t-field-options='{"widget": "monetary", "display_currency": "o.pricelist_id.currency_id"}'/>
                            </td>
                        </tr>
                        <tr>
                            <td>IVA</td>
                            <td class="text-right">
                                <span t-field="o.amount_tax"
                                    t-field-options='{"widget": "monetary", "display_currency": "o.pricelist_id.currency_id"}'/>
                            </td>
                        </tr>
                        <tr class="border-black">
                            <td><strong>Totale</strong></td>
                            <td class="text-right">
                                <span t-field="o.amount_total"
                                    t-field-options='{"widget": "monetary", "display_currency": "o.pricelist_id.currency_id"}'/>
                            </td>
                        </tr>
                    </table>
                </div>
            </div>

            <p t-field="o.note" />
            <p style="margin-top: 15pt;" t-if="o.part_payment">
	           <span style="font-weight: bold;">Acconto alla firma:</span>
               <span t-esc="formatLang(o.part_payment)"/>
               <span>% pari ad €</span>
               <span t-esc="formatLang(o.part_payment_amount)"/>
               <span>IVA Incl.</span>
           </p>     
           <br />        
            <p t-if="o.payment_term">
                <strong>Modalità di Pagamento:</strong>
                <span t-field="o.payment_term"/>
            </p>
            <br />
            <div class="row">
	            <div class="col-xs-9">
	            <p>
	                <strong>Per Accettazione</strong>
	            </p>
	            </div>
               	<div t-if="o.user_id.name" class="col-xs-3">
                    <strong>Distinti saluti</strong>
                    <p t-field="o.user_id.name"/>
                </div>
            </div>
            <p>
                <span>...............................</span>
            </p>
            <div class="oe_structure"/>
            
       	    <p style="margin-bottom: 0in; page-break-before: always"></p>
       	    <t t-if="o.company_id.name != 'Agef S.r.l.'">
	  	    	<div class="row">
		            <div class="col-xs-4"/>
	                <div style="background-color:#888888; text-align:center;  margin-top:15pt;" class="col-xs-4">CONDIZIONI GENERALI DI SERVIZIO</div>
	                <div class="col-xs-4"/>
	  	   		</div>
	  	   		<div class="row">
	  	   		    <div class="col-xs-12">
	  	   		        <br /><br />
		   		    </div>
	  	   		</div>
	  	   		<div class="row">
	  	   		    <div class="col-xs-6" style="padding: 10pt; border-right: 2px solid black;">
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.1) Oggetto della Prestazione</span>
	  	   		            <span>la presente proposta, è da intendersi irrevocabile ai sensi dell'art. 1329 del codice civile, per la durata indicata e attiene alla esecuzione di servizi reali meglio descritti a pag. 3/3.</span>
	  	   		        </div>
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.2) Obblighi del Cliente</span>
	  	   		            <br />
	  	   		            <span>Il Cliente si obbliga:</span><br />
	  		                <span style="margin-right: 7pt;">a)</span><span>A rendere disponibile la documentazione richiesta a seguito dell'accettazione unitamente ad ogni altro documento necessario;</span><br />
	  		                <span style="margin-right: 7pt;">b)</span><span>A programmare, di concreto con la Prestatrice, il piano annuale degli interventi periodici qualora previsto dall'offerta economica;</span><br />
	  		                <span style="margin-right: 7pt;">c)</span><span>a dare la propria disponibilità in caso di sopralluoghi ;</span><br />
	  		                <span style="margin-right: 7pt;">d)</span><span>alla piena cooperazione per la disponibilità dei propri uffici e della documentazione da predisporre per i giorni di consulenza previsti dalla Prestatrice;</span><br />
	  		                <span style="margin-right: 7pt;">e)</span><span>a rendere disponibile l'accesso al proprio archivio documentale sul contenuto del quale sarà mantenuta l'assoluto riservo e segretezza;</span><br />
	  		                <span style="margin-right: 7pt;">f)</span><span>al pagamento del prezzo alle modalità e termini meglio specificati sul fronte del presente accordo, ritenendosi le stesse tassative ed inderogabili ancorché condizionanti alla esecuzione del contratto;</span><br />
	  		                <span style="margin-right: 7pt;">g)</span><span>a tenere disponibili i locali nonché il personale addetto alla qualità, durante le visite di consulenza programmate.</span><br />
	  		                <span style="margin-right: 7pt;">h)</span><span>Al pagamento, anche qualora non disponibile dei servizi indicati sul fronte del presente qualora la loro esecuzione sia data nei termini di preavviso di cui alla presente proposta.</span><br />
	  	   		        </div> 
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.3) Obblighi della Prestatrice (</span>
	  	   		            <span style="font-weight:bold;" t-field="o.company_id.name"/>
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">)</span>
	  	   		            <span>L'incarico, da intendersi come prestazione di mezzi, comprende tutte le prestazioni specificate nell'Offerta Economica.</span>
	  	   		            <br />
	  	   		            <span>La prestatrice provvederà a dare preavviso almeno sette giorni prima per i servizi che richiedono interventi presso il cliente;</span>  	   		            
	   	   		            <br />
	  	   		            <span>E' fatto carico tassativo alla prestatrice di mantenere riservatezza assoluta sulle notizie cui viene a conoscenza durante l'esecuzione dell'incarico.</span>  
	  	   		        </div>
	
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.4) Durata</span>
	  	   		            <br />
	  	   		            <span>La durata prevista in offerta econoimica decorre a far data dalla accettazione da parte del Cliente. Qualora la prestazione comprenda servizi periodici essi si intendono tacitamente rinnovati per un equivalente periodo indicato in offerta in caso di mancata disdetta mediante raccomandata a.r. o PEC nei 60 giorni anteriori alla prima scadenza annuale.</span>
	  	   		        </div>  	 
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.5) Prezzi delle prestazioni</span>
	  	   		            <span>Tutti i prezzi, riportati in Offerta Economica, vengono riferiti ove non specificato, al netto di rimborso per I.V.A. I corrispettivi per servizi periodici potranno subire un incremento, in ragione di anno, nei limiti del 10%, con obbligo di comunicazione al cliente che con la presente approva sin d'ora la rivalutazione senza eccezione alcuna</span> 	   		            		            
	  	   		            <br />
	  	   		            <span>Qualora il buon esito della commessa necessiti di interventi aggiuntivi e limitatamente ai servizi periodici, la cliente si obbliga al pagamento per ciascun intervento di un rimborso spese forfetario di Euro 516,00 oltre IVA.</span>
	  	   		        </div>  	   		        		        
	  
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.6) Modalità di Pagamento</span>
	  	   		            <span>Trattandosi di prestazioni d'opera intellettuale il loro pagamento deve considerarsi anticipato all'esecuzione della prestazione.</span> 	   		            		            
	  	   		            <br />
	  	   		            <span>In ordine alle prestazioni ulteriori, fatto salvo il caso dei servizi periodici, queste dovranno essere oggetto di separata quotazione in Offerta Economica e l'esito degli stessi non potrà in alcun modo inficiare il pagamento dei servizi di cui alla presente Offerta Economica.</span>
	  	   		            <br />
	  	   		            <span>Il mancato pagamento ovvero il ritardato pagamento, dopo il secondo sollecito scritto, da diritto alla prestatrice a sospendere ogni prestazione, e addebitare al Cliente che accetta, l'ulteriore somma rispetto al prezzo pattuito e interessi di Euro 516,00 + IVA a titolo di gestione sofferenza.</span>  	   		            	   		            
	  	   		        </div>
	
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.7) Costituzione in Mora</span>
	  	   		            <span>Il mancato o ritardato pagamento anche di uno solo degli importi dovuti in forza della presente Offerta Economica, costituirà pieno diritto per la prestatrice alla sospensione di tutti i servizi in corso. In tali casi la prestatrice, fatte salve in ogni caso la facoltà di risolvere l'accordo e di richiedere il risarcimento del maggior danno, avrà diritto di pretendere dal proponente il corrispettivo dovuto, maggiorato di interessi di mora calcolati nella misura prevista dal Dlgs 9 ottobre 2002 n. 231, dal giorno di esigibilità del pagamento sino al giorno dell'effettivo soddisfo, oltre il rimborso per spese forfetarie concordato di cui all'art. 6) delle presenti condizioni generali di servizio.</span>  	   		            	   		            
	  	   		        </div>  
	
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.8) Recesso</span>
	  	   		            <span>Entrambe le parti possono liberamente recedere dal presente accordo. L'esercizio del diritto di recesso è subordinato alla comunicazione preventiva della parte recedente,mediante messaggio di posta elettronica e successiva conferma a mezzo raccomandata A. R., ritenendosi fede del recesso la data di spedizione di quest'ultima.</span>  	   		            	   		            
	  	   		            <span>La proponente, ai sensi degli artt. 1406 e seg. Del C.C., espressamente ed irrevocabilmente consente, e preventivamente accetta, che la prestatrice possa provvedere alla cessione del presente accordo a favore di terzi semprechè la cessionaria presenti le qualità che consentano di garantirne l'esecuzione alle condizioni dedotte. In deroga all'art 1410, 2° comma, la proponente esime da qualunque responsabilità, patrimoniale, contrattuale ed extracontrattuale, la prestatrice (cedente) semprechè vengano rispettati le anzidette modalità (qualità del servizio) per rendere efficacia e validità alla cessione. Ogni deroga anche se proposta per iscritto al presente accordo resterà priva di efficacia.</span> 
	 	   		        </div>    	   		        
	  	   		        	   		        	   		        	   		                  	   		        	   		        
	  	   		    </div>
	  	   		    <div class="col-xs-6" style="padding: 10pt;">  		        
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.9) Cessione del Contratto</span>
	  	   		            <span>La proponente, ai sensi degli artt. 1406 e seg. Del C.C., espressamente ed irrevocabilmente consente, e preventivamente accetta, che la prestatrice possa provvedere alla cessione del presente accordo a favore di terzi semprechè la cessionaria presenti le qualità che consentano di garantirne l'esecuzione alle condizioni dedotte. In deroga all'art 1410, 2° comma, la proponente esime da qualunque responsabilità, patrimoniale, contrattuale ed extracontrattuale, la prestatrice (cedente) semprechè vengano rispettati le anzidette modalità (qualità del servizio) per rendere efficacia e validità alla cessione. Ogni deroga anche se proposta per iscritto al presente accordo resterà priva di efficacia.</span>  	   		            	   		            
	  	   		        </div> 
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.10) Clausola Risolutiva Espressa</span>
	  	   		            <span>Il presente accordo troverà risoluzione espressa qualora le parti risulteranno inadempienti, anche parzialmente, di una delle obbligazioni che le stesse, vicendevolmente, hanno assunto mediante la conclusione del medesimo.</span> 	   		            		            
	  	   		            <br />
	  	   		            <span>La parte a cui è imputabile la risoluzione del contratto, dovrà comunque riconoscere i corrispettivi maturati unitamente alle spese relative e la penale ulteriore di cui all'art.8)</span>
	  	   		        </div>    	   		        	   		        
	  	   		        	
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.11) Mezzi di Prova</span>
	  	   		            <span>In caso di controversia, le parti stabiliscono che costituiscono mezzo di prova, oltre quelli previsti dalla legge, anche la posta elettronica, i messaggi telefax, nonché ogni file allegato, o altro reperto relativo all'esecuzione del presente accordo.</span>  	   		            	   		            
	  	   		        </div> 
	
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.12) Trattamento dei Dati Personali</span>
	  	   		            <span>La proponente riconosce ed approva, ai sensi e del Testo Unico in materia di privacy, che i dati personali acquisiti in esecuzione e/o in occasione della presente proposta, potranno essere trattati dalla prestatrice, mediante l'inserimento in banche dati, con e senza l'ausilio di mezzi elettronici, per le finalità connesse allo svolgimento della propria attività economica.</span>  	   		            	   		            
	  	   		        </div>   	   		        
	  	   		        	
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.13) Legge Applicabile</span>
	  	   		            <br />
	  	   		            <span>La presente scrittura è sottoposta all'esclusivo imperio della legge italiana. Ogni deroga, anche parziale, deve intendersi come non apposta alla presente clausola.</span>
	  	   		        </div>  	   		        
	  	   		        	
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art.14) Risoluzione delle Controversie. Foro Competente</span>
	  	   		            <span>Per ogni controversia che dovesse insorgere tra le parti in ordine alla interpretazione ed esecuzione, del presente contratto, le parti decidono che Foro competente esclusivo risulta essere quello di Roma.</span>  	   		            	   		            
	  	   		        </div>    	   		        	    
	  	   		        	
	  	   		        <div style="font-size:x-small;">
	  	   		            <br />
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">In Fede "IL CLIENTE"</span>
	  	   		            <br />
						</div>      
							   		        
	  	   		        <div style="font-size:small; padding-top: 60pt; padding-bottom: 50pt; text-align: center; ">
	  	   		            <span style="font-weight: bold; color:#AAAAAA;">TIMBRO E FIRMA PER ESTESO PER SUA ACCETTAZIONE</span>
						</div>    
						
	  	   		        <div style="font-size:x-small; text-align: right ">
	  	   		            <span t-field="o.company_id.city"/>
	  	   		            <span>lì,</span>
	  	   		            <span t-field="o.date_order" t-field-options='{"format":"EEEE dd MMMM yyyy"}'/>
						</div>  
	
	  	   		        <hr style="border-style: inset; border-width: 2px; color: black;"/>
	
	  	   		        <div style="font-size:x-small; padding-top:15pt;">
	  	   		            <span>ai sensi degli artt. 1341 e 1342 del Codice Civile dichiara di aver letto le condizioni riportate nella presente proposta e di approvare specificamente gli artt.3),4),6),7),8),9),10),11),12),13) e 14).</span>   	   		            
	  	   		            <br />
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">In Fede "IL CLIENTE"</span>
	  	   		            <br />
						</div>        	   		        
	  	   		        	   	
	  	   		        <div style="font-size:small; padding-top: 60pt; padding-bottom: 50pt; text-align: center; ">
	  	   		            <span style="font-weight: bold; color:#AAAAAA;">TIMBRO E FIRMA PER ESTESO PER SUA ACCETTAZIONE</span>
						</div>    
						
	  	   		        <div style="font-size:x-small; text-align: right ">
	  	   		            <span t-field="o.company_id.city"/>
	  	   		            <span>lì,</span>
	  	   		            <span t-field="o.date_order" t-field-options='{"format":"EEEE dd MMMM yyyy"}'/>
						</div>    	   		        
	  	   		        	    
	  	   		        <hr style="border-style: inset; border-width: 2px; color: black;"/>
	  	   		        					  	   		        	   		        		        		        
	  	   		    </div>
	  	   		</div>
	  	   	</t>
			<t t-if="o.company_id.name == 'Agef S.r.l.'">
	  	    	<div class="row">
	                <div style="color:#CCCCCC; text-align:center;  margin-top:15pt;" class="col-xs-9">CONTRATTO DI AGENZIA PUBBLICITARIA (Con rappresentanza e commissione)</div>
	                <div class="col-xs-3">
						<img t-if="company.logo" t-att-src="'data:image/png;base64,%s' % company.logo" style="max-height: 200px;"/>	                    
	                </div>
	  	   		</div>
	  	   		
	  	   		<div class="row">
	  	   		    <div class="col-xs-12">
	  	   		        <br /><br />
		   		    </div>
	  	   		</div>			
	  	   		
	  	   		<div class="row">
	  	   		    <div class="col-xs-12">
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 1 – oggetto del contratto</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">Il presente accordo prende ad oggetto i servizi meglio esplicitati nel preventivo economico.</span><br /><br />
	  	   		        </div>
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 2 – Obblighi delle parti</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">L’Agenzia, al fine di raggiungere gli scopi concordati, si impegna a prestare i servizi in rispondenza alle buone pratiche i lavorazione.</span><br /><br />
	  	   		            <span>2.</span><span style="margin-left: 7pt;">L'Agenzia potrà inoltre fornire, dietro richiesta del Cliente, altri servizi quali, a titolo meramente esemplificativo: </span><br />	  	   		            
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">iniziative promozionali; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">sponsorizzazioni; </span><br />	  	   		              	   		     	  	   		            
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">azioni di <i>direct-marketing</i>; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">relazioni pubbliche e servizi redazionali; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">servizi fotografici e cine-televisivi ulteriori; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">allestimento per fiere e mostre; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">studio di imballi e confezioni; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">studio e realizzazione di materiale al punto vendita; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">studio e fornitura di materiale vario per riunioni di forza vendita e simili; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">studio di cataloghi, pieghevoli, listini prezzi, cartelli ed espositori da banco, ecc. </span><br /><br />
	  	   		            <span>3.</span><span style="margin-left: 7pt;">Il Cliente si impegna, da parte Sua, a specificare le modalità temporali di espletamento dei servizi e/o di erogazione delle forniture ed a corrispondere all’Agenzia i corrispettivi concordati per servizi nonché quanto dovuto a mezzi e fornitori per le obbligazioni da questa contratte a suo nome e per suo conto. Nel caso di “contratto aperto”, il Cliente ha facoltà di specificare i summenzionati tempi nel corso del rapporto. In ogni caso, qualora il Cliente non fornisca tali indicazioni entro 12 mesi dalla stipula del contratto, questo si intenderà risolto di diritto, ed il Cliente sarà tenuto a corrispondere all’Agenzia, a titolo di penale, una somma pari al 75% del prezzo pattuito relativo alla parte dei servizi e/o delle forniture non effettuati, senza diritto alla loro successiva esecuzione. </span><br /><br />   		            
	  	   		            <span>4.</span><span style="margin-left: 7pt;">Nel caso di “contratto aperto”, l’Agenzia adempirà le proprie obbligazioni compatibilmente alla disponibilità dei mezzi. </span><br /><br />
	  	   		            <span>5.</span><span style="margin-left: 7pt;">Il Cliente riconosce all’Agenzia il diritto a farsi liquidare dai mezzi le specifiche remunerazioni, denominate “<b>commissioni d’agenzia</b>”, connesse ai servizi erogati.</span><br /><br />	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		              	   		            
	  	   		        </div>	
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 3 – Durata del contratto.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">Il presente contratto ha la durata pari a quella dedotta sul Preventivo e decorrerà dalla data di sottoscrizione ed accettazione dello stesso. Esso si intenderà rinnovato di anno in anno alle medesime condizioni ove non venga inviata disdetta da una delle parti, a mezzo lettera raccomandata con ricevuta di ritorno, ovvero sia a mezzo PEC, almeno sei mesi prima della scadenza.</span><br /><br />
	  	   		        </div>	  	   		        

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 4 – Approvazioni, Autorizzazioni, Modificazioni.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">Tutti gli aspetti inerenti l’ideazione e la programmazione della campagna pubblicitaria, nonché l’erogazione di servizi o forniture, dovranno essere <u>approvati</u> dal Cliente prima del passaggio alla fase produttiva; al termine di tale fase, tutto il materiale elaborato dall’Agenzia (testi, bozzetti ecc. ) dovrà essere dal Cliente <u>autorizzato</u> per entrare nella fase esecutiva. </span><br /><br />
	  	   		            <span>2.</span><span style="margin-left: 7pt;">Il Cliente, previo accordo consensuale, ha la facoltà di variare, ridurre, aumentare o sospendere i piani o programmi, anche se già avviati, fatto salvo l’obbligo di corrispondere ogni somma eventualmente prevista quale penale nei contratti stipulati con i fornitori dei materiali ordinati per la realizzazione delle varie parti della campagna pubblicitaria o con i titolari dei mezzi di diffusione. In caso di sospensione dei piani o programmi concordati il Cliente sarà tenuto inoltre all’integrale pagamento, in unica soluzione, dei servizi già effettuati, delle fatture scadute e dei relativi ratei a scadere, con addebito delle eventuali maggiori spese e degli eventuali maggiori danni; dovrà inoltre corrispondere all’Agenzia, a titolo di penale, una somma pari al 75% del prezzo pattuito relativo alla parte dei servizi e/o forniture non effettuati, senza diritto alla loro successiva esecuzione, salvo il maggior danno subito. Le eventuali somme in acconto versate dal Cliente saranno trattenute fino a concorrenza dell’importo stabilito a titolo di penale. </span><br /><br />	  	   		            
	  	   		        </div>		  	   		        

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 5 – Modalità di esecuzione.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">Per l’esecuzione dell’incarico il Cliente conferisce all’Agenzia espresso mandato <b>con rappresentanza</b></span><br />
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">a compiere tutti gli atti relativi all’allestimento ed alla fornitura del materiale da diffondere; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">ad acquistare in nome e per conto del Cliente medesimo spazi e tempi sui mezzi di diffusione; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">a compiere ogni altro atto necessario per la realizzazione della campagna pubblicitaria. </span><br /><br />	
	  	   		            <span>2.</span><span style="margin-left: 7pt;">Al fine di consentire all’Agenzia di provvedere alla esecuzione del mandato, il Cliente si impegna a corrispondere anticipatamente tutte le somme necessarie per il pagamento delle varie fatture dei fornitori, dei mezzi e dei terzi in genere, già preventivamente autorizzate. </span><br /><br />
	  	   		            <span>3.</span><span style="margin-left: 7pt;">Le attività saranno espletate nei limiti delle concessioni acquisite dall’Agenzia ed in conformità alle disposizioni ed autorizzazioni delle Autorità competenti e degli Enti concedenti. Qualora disposizioni successive o provvedimenti giudiziari non consentissero l’esecuzione di servizi o forniture, il Cliente avrà diritto al solo rimborso dei corrispettivi pagati per quanto non effettuato, fermo restando, in ogni caso, l’obbligo alla rifusione delle spese sostenute per l’avvenuta parziale esecuzione dell’ordine, con esclusione di ogni ipotesi di risarcimento danni. Uguale diritto al rimborso è riconosciuto al Cliente nel caso di cessazione dell’impresa o di risoluzione del rapporto di concessione intercorrente tra l’Agenzia ed i mezzi. </span><br /><br />
	  	   		            <span>4.</span><span style="margin-left: 7pt;">L’inizio dell’erogazione di servizi e/o forniture è subordinato alla disponibilità del materiale pubblicitario, previa autorizzazione del committente, nonché alla disponibilità di spazi sui mezzi di diffusione. E’ onere del committente comunicare la data di inizio della promozione, consegnando il materiale pubblicitario o autorizzando l’esecuzione degli elaborati approvati almeno con un anticipo di 15 giorni. </span><br /><br />
	  	   		            <span>5.</span><span style="margin-left: 7pt;">Con riferimento a campagne di comunicazione che prevedano promozioni tramite radio, TV o affissioni, la programmazione delle attività si intende a totale discrezione degli erogatori dei richiamati servizi: saranno dunque espletate nei giorni e nelle fasce orarie previsti compatibilmente con le disponibilità tecniche degli erogatori medesimi. La tolleranza media consentita è quella riservatasi dagli erogatori. Eventuali sospensioni del servizio e/o variazioni rispetto a quanto concordato dovranno comunque garantire al committente il recupero in analoghi periodi utili per tempi e spazi. Il Cliente non potrà vantare alcun diritto di esclusiva: i titolari dei mezzi, dunque, potranno trasmettere o esporre prima, contestualmente e dopo le trasmissioni o affissioni le promozioni commissionate da aziende concorrenti, anche con riferimento alla medesima tipologia di prodotto o servizio pubblicizzato. </span><br /><br />	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		              	   		            	  	   		            
	  	   		        </div>		  	  
	  	   		         		        
	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 6 – Patto di non concorrenza.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">L’Agenzia si obbliga, per tutta la durata dell’incarico, a non prestare, sul mercato interno, alcun tipo di attività in favore di terzi per prodotti o servizi in rapporto di concorrenza con i prodotti o servizi del Cliente appositamente elencati in Allegato, fatta salva eventuale autorizzazione scritta del Cliente. </span><br /><br />
	  	   		            <span>2.</span><span style="margin-left: 7pt;">Il Cliente, da parte Sua, si impegna, per tutta la durata dell’incarico, a non avvalersi dell’opera di altre Agenzie per incarichi che riguardino i prodotti e/o servizi oggetto dell’incarico. </span><br /><br />	  	   		            
	  	   		        </div>		

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 7 – Proprietà e diritti di utilizzazione</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">Le ideazioni od elaborazioni creative dell’Agenzia, quali slogans, testi, lavori artistici o fotografici, materiale di presentazione schemi e/o progetti, ecc., autorizzati dal Cliente per la realizzazione della campagna pubblicitaria, sono soggetti alla normativa in materia di tutela del Diritto d’autore (legge n. 633/41). </span><br /><br />
	  	   		            <span>2.</span><span style="margin-left: 7pt;">Dette ideazioni ed elaborazioni creative restano di esclusiva proprietà dell’Agenzia, in quanto il compenso corrisposto remunera l’attività dell’Agenzia medesima ma non costituisce corrispettivo di cessione del diritto d’autore. </span><br /><br />	  	   		            
	  	   		            <span>3.</span><span style="margin-left: 7pt;">Il Cliente, intendendo utilizzare i beni di cui al precedente punto 1 contestualmente o successivamente alla cessazione dell’incarico, è tenuto, fatti salvi gli eventuali diritti vantati da terzi, al pagamento di un adeguato compenso, da convenire caso per caso con apposito atto scritto. In tale ipotesi, il Cliente sarà libero di disporre direttamente o indirettamente, per sé e per i suoi successori e aventi causa, di tali ideazioni o elaborazioni creative anche dopo la cessazione del presente rapporto, nonché di apportarvi ogni e qualsiasi adattamento, modifica, variazione o aggiunta.</span><br /><br />	  	   		            	  	   		            
	  	   		        </div>	  	   		        

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 8 – Responsabilità.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">L’Agenzia è tenuta a svolgere l’incarico facendo uso della massima diligenza professionale. La forza maggiore o qualsiasi altra causa indipendente dalla volontà o diligenza dell’Agenzia che impedisca o limiti l’esecuzione dei termini del contratto esonera l’Agenzia da ogni responsabilità ed esclude qualsiasi diritto del Cliente al risarcimento dei danni. </span><br /><br />
	  	   		            <span>2.</span><span style="margin-left: 7pt;">Il Cliente assume responsabilità per ciò che concerne ogni pretesa e/o azione da parte di terzi inerente la violazione delle norme disciplinanti la materia con riferimento al materiale fornito o richiesto; manleva, dunque, l’Agenzia e tutti i titolari di mezzi richiesti e/o utilizzati da qualsiasi responsabilità conseguente al rapporto di cui trattasi. L’Agenzia si riserva il diritto a non trasmettere ai mezzi messaggi pubblicitari il cui contenuto risulti contrario a disposizioni di legge, all’ordine pubblico o al buon costume, fermo restando l’obbligo per il committente di corrispondere il corrispettivo concordato. </span><br /><br />	  	   		            
	  	   		        </div>	  
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 9 – Contestazioni.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">Ogni eventuale contestazione, a qualsiasi titolo avanzata, dovrà essere comunicata entro e non oltre  8 giorni dalla constatazione del fatto, a pena di decadenza. Nel caso di riconoscimento della fondatezza della contestazione, i servizi e/o le forniture saranno ripetuti nel modo corretto, con rinuncia espressa da parte del Cliente ad ogni pretesa di risarcimento del danno o di riduzione del corrispettivo pattuito. Il Cliente esonera l’Agenzia dalla messa in mora.</span><br /><br />
	  	   		        </div>	  	   		        	   		        
	  	   		
	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 10 – Condizioni di pagamento. Penali.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">Le fatture relative alle obbligazioni assunte dall’Agenzia in nome e per conto del Cliente saranno trasmesse a quest’ultimo per il pagamento, accompagnate da fattura a titolo di compenso d’agenzia. </span><br /><br />
	  	   		            <span>2.</span><span style="margin-left: 7pt;">Per la riscossione delle proprie fatture, l’Agenzia si riserva la facoltà di emettere ricevute bancarie o ricorrere a società di recupero, addebitando tutte le maggiori spese al Cliente. </span><br /><br />	  	   		            
	  	   		            <span>3.</span><span style="margin-left: 7pt;">Qualora il Cliente non provvedesse ai pagamenti, l’Agenzia s’intende comunque e sin d’ora autorizzata a: </span><br />	  	   		            	  	   		            
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">addebitare a titolo di penale, una somma pari ad euro 250,00 (diconsi euro duecentocinquanta/00), per ogni giorno di effettivo ritardo nei pagamenti, successivo ai trenta giorni dall’invio delle fatture; </span><br />	
	  	   		            <span>•</span><span style="margin-left: 7pt;">interrompere la campagna pubblicitaria, in qualsiasi fase di realizzazione essa si trovi, decorsi quarantacinque giorni. In tal caso, il Cliente sarà tenuto all’integrale pagamento, in unica soluzione, dei servizi già effettuati, delle fatture scadute e dei relativi ratei a scadere, con addebito delle eventuali maggiori spese e degli eventuali maggiori danni; dovrà inoltre corrispondere all’Agenzia, a titolo di penale, una somma pari al 75% del prezzo pattuito relativo alla parte dei servizi e/o forniture non effettuati, senza diritto alla loro successiva esecuzione, salvo il maggior danno subito. Le eventuali somme in acconto versate dal Cliente saranno trattenute fino a concorrenza dell’importo stabilito a titolo di penale.</span><br /><br />  	   		              	   		     	  	   		            
	  	   		            <span>4.</span><span style="margin-left: 7pt;">L’Agenzia si impegna a risarcire al Cliente tutti i danni causati da ritardi nei pagamenti nei confronti dei mezzi, compresi quelli relativi all’immagine commerciale. </span><br /><br />   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		            	  	   		              	   		            
	  	   		        </div>	

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 11 – Recesso.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">E’ facoltà del Cliente recedere anticipatamente, con preavviso di almeno sette giorni, anche se è stata iniziata la prestazione del servizio, tenendo indenne l’Agenzia delle spese sostenute, dei lavori eseguiti e del mancato guadagno, quantificabile nel 75% del prezzo pattuito relativo alla parte dei servizi e/o forniture non effettuati, salvo il maggior danno subito. </span><br /><br />
	  	   		            <span>2.</span><span style="margin-left: 7pt;">E’ facoltà dell’Agenzia recedere entro quindici giorni dalla sottoscrizione del contratto, senza l’onere di dover specificare i motivi e senza incorrere in alcuna responsabilità, salvo l’obbligo di restituire le somme eventualmente versate a titolo di acconto. </span><br /><br />	  	   		            
	  	   		        </div>	 	  	   		        

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 12 – Autodisciplina pubblicitaria.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">L’Agenzia, in quanto membro della FEDERPUBBLICITA’, aderisce all’istituto dell’autodisciplina pubblicitaria. </span><br /><br />
	  	   		            <span>2.</span><span style="margin-left: 7pt;">Il Cliente, con il presente incarico, dichiara di accettare le regole del Codice di autodisciplina e, se del caso, le decisioni del Giurì. </span><br /><br />	  	   		            
	  	   		        </div>		  	   		        

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 13 – Segreto professionale.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">L’Agenzia si impegna durante e dopo la cessazione del presente incarico, a mantenere il segreto professionale sulle informazioni, le notizie e i dati inerenti all’attività e ai prodotti del Cliente.</span><br /><br />
	  	   		        </div>		  	   		        

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 14 – Risoluzione per inadempimento.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">E’ facoltà di ciascuna delle parti risolvere il presente incarico in qualsiasi momento, nel caso di inadempienza dell’altra parte ad una qualsiasi delle obbligazioni di cui ai paragrafi 2, 4, 5, 6, 8, 10, 11, 12.</span><br /><br />
	  	   		        </div>		  	   		        

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 15 – Foro competente.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">Per qualsiasi controversia insorta tra le parti, relativamente alla interpretazione e/o alla esecuzione del presente contratto, Foro competente è, in via esclusiva, quello di Roma, presso il quale le parti eleggono domicilio ad ogni effetto, essendo derogata ogni eventuale diversa concorrente competenza.</span><br /><br />
	  	   		        </div>		  	   		        

	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Art. 16 – Oneri e spese.</span><br />
	  	   		            <span>1.</span><span style="margin-left: 7pt;">Gli oneri fiscali, le spese contrattuali, non ché quelle di registrazione relative al presente atto sono poste a carico del Cliente.</span><br /><br />
	  	   		        </div>	  	   		        	  	   		        	  	   		        	  	   		        	  	   		        	  	   		        	  	   		        	  	   		        	  	   		        	  	   		          	   		        	  	   		        	  	   		        	   		        
		   		    </div>
	  	   		</div>	

	  	   		<div class="row">
	  	   		    <div class="col-xs-3">
	  	   		        <div style="font-size:small; ">
	  	   		            <span>IL CLIENTE</span><br />
	  	   		            <span>(timbro e firma)</span><br /><br /><br />	  	   		            
	  	   		            <span>.......................</span><br /><br /><br />	 
  	   		            </div>
		   		    </div>
	  	   		    <div class="col-xs-3">
	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span>L'AGENZIA</span><br />
	  	   		            <span>(timbro e firma)</span><br /><br /><br />	  	   		            
	  	   		            <span>.......................</span><br /><br /><br />	 
  	   		            </div>
		   		    </div>
	  	   		    <div class="col-xs-6">
	  	   		        <br /><br />
		   		    </div>		   		    		   		    
	  	   		</div>	

	  	   		<div class="row">
	  	   		    <div class="col-xs-12">
	  	   		        
	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Informativa ai sensi dell’art. 13 d.lgs. n. 196/30 (Codice in materia di protezione dei dati personali)</span><br />
	  	   		            <span>1. I dati forniti saranno utilizzati solamente per l’espletamento dell’incarico conferito. 2. La messa a disposizione dei medesimi è necessaria ai fini degli adempimenti contrattuali. 3. I soggetti ai quali i dati possono essere comunicati sono i titolari dei mezzi o aziende che, per conto dell’Agenzia, predispongono materiali necessari per l’espletamento dell’incarico. 4. La diffusione dei dati avverrà nei limiti delle indicazioni contrattuali; 5. I dati verranno trattati con modalità cartacee e telematiche, comunque nel rispetto delle norme in materia di misure di sicurezza; 6. I soggetti che possono venire a conoscenza dei dati in qualità di incaricati sono i dipendenti e dell’Agenzia addetti alle lavorazioni; 7. Titolare del trattamento è l’Agenzia</span><br />
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Diritti dell’interessato</span><br />
	  	   		            <span>Ai sensi dell’art. 7 del D.Lgs. n. 196/03, l’interessato ha diritto di ottenere la conferma dell’esistenza o meno di dati personali che lo riguardano, l’indicazione dell’origine dei dati personali, delle finalità e modalità del trattamento, della logica applicata in caso di trattamento effettuato con l’ausilio di strumenti elettronici, degli estremi identificativi del responsabile, ove designato. Ha diritto, inoltre, di ottenere l’aggiornamento, la rettificazione ovvero, quando vi ha interesse, l’integrazione dei dati; la cancellazione, la trasformazione in forma anonima o il blocco dei dati trattati in violazione di legge, compresi quelli di cui non è necessaria la conservazione in relazione agli scopi per i quali i dati sono stati raccolti o successivamente trattati; l’attestazione che le operazioni di cui sopra sono state portate a conoscenza, anche per quanto riguarda il loro contenuto, di coloro ai quali i dati sono stati comunicati o diffusi, eccettuato il caso in cui tale adempimento si rivela impossibile o comporta un impiego di mezzi manifestamente sproporzionato rispetto al diritto tutelato. L’interessato ha diritto di opporsi, in tutto o in parte: per motivi legittimi al trattamento dei dati personali che lo riguardano, ancorché pertinenti allo scopo della raccolta; al trattamento di dati personali che lo riguardano a fini di invio di materiale pubblicitario o di vendita diretta o per il compimento di ricerche di mercato o di comunicazione commerciale.</span><br />
	  	   		            <span style="font-weight:bold;">Consenso</span><br />
	  	   		            <span>Il sottoscritto, informato ai sensi degli artt. 7 e 13 del D. Lgs. n. 196/03 circa le finalità del trattamento ed i diritti spettanti all’interessato, consente al trattamento dei dati personali per l’esecuzione del contratto.</span><br /><br /><br /><br /><br />
	  	   		            <span>IL CLIENTE</span><br />
	  	   		            <span>(timbro e firma)</span><br /><br /><br />	  	   		            
	  	   		            <span>.......................</span><br /><br />
	  	   		            <span>Consente, altresì, all’invio di comunicazioni inerenti la promozione di future offerte commerciali.</span><br /><br />	  	   		            	 	  	   		            	            	  	   		            
	  	   		        </div>
	  	   		        
  	   		        </div>
   		        </div>	  	   		

	  	   		<div class="row">
	  	   		    <div class="col-xs-3">
	  	   		        <div style="font-size:small; ">
	  	   		            <span>SI</span><br />  
  	   		            </div>
		   		    </div>
	  	   		    <div class="col-xs-3">
	  	   		        <div style="font-size:small;">
	  	   		            <span>NO</span><br /> 
  	   		            </div>
		   		    </div>
	  	   		    <div class="col-xs-6">
	  	   		        <br /><br />
		   		    </div>		   		    		   		    
	  	   		</div>	  	   		
	  	   			  	   			  	   			  	   			  	   			  	   		    
			</t>	   		
            
        </div>

	    <div class="footer" style="padding-top:60px;">
	        <div class="text-center" style="border-top: 1px solid black;">
	            <ul t-if="not company.custom_footer" class="list-inline">
	                <li t-if="company.phone">Phone: <span t-field="company.phone"/></li>
	
	                <li t-if="company.fax and company.phone">&amp;bull;</li>
	                <li t-if="company.fax">Fax: <span t-field="company.fax"/></li>
	
	                <li t-if="company.email">&amp;bull;</li>
	                <li t-if="company.email">Email: <span t-field="company.email"/></li>
	
	                <li t-if="company.website">&amp;bull;</li>
	                <li t-if="company.website">Website: <span t-field="company.website"/></li>
	            </ul>
	
	            <t t-if="company.custom_footer">
	                <span t-raw="company.rml_footer"/>
	            </t>
	
	            <ul class="list-inline">
	                <li>Page:</li>
	                <li><span class="page"/></li>
	                <li>/</li>
	                <li><span class="topage"/></li>
	            </ul>
	        </div>
	    </div>           
    </t>
    </t>
</template>


</data>
</openerp>
